林夕邊句詞最觸動你個心（2）

見1001咗就開多個post
P牌仔要隔咁耐先開到第2個post
希望我早日甩P

歡迎繼續討論

上個post:

歲月長 衣裳簿

其實林夕+Juno都好正

8成都係EASON

Eason 千嬅 軒仔

富士山下
明年今日
不來也不去
再見二丁目
愛不釋手
春秋
我的天

究竟林夕有冇所謂嘅冷門歌

全部金曲

再見二丁目同不來也不去真係個腦有個畫面出咗嚟，由其是再見二丁目，曲詞加埋真係...呢排狂loop

無論於什麼角落 不假設你或會在旁
我也可暢遊異國 放心吃喝

也許相愛很難
就難在其實雙方各有各寄望 怎麼辦
要單戀都難
受太大的禮會内疚卻也無力歸還
也許不愛不難
但如未成佛升仙也會怕 愛情前途黯淡
愛不愛都難
未快樂先有責任給予對方面露歡顏
得到浪漫又要有空間
得到定局卻怕去到終站
然後付出多得到少不介意豁達
又擔心有人看不過眼

心灰了還未碎 心死了還在醉
人難得只因失戀擁抱負累
未會信甚麽擁有等於失去
無情地對世界說他算是誰
不可以沉下去 總可以迷下去
人何苦要抱著清醒進睡

為何未能待我好到沒法捨得你 頑固的車軚 追了萬里 先發現一早洩光氣

愛思索便會福薄 砂吹進眼內從來未覺便不必發覺

還未捨得不痛心 怕刻骨不銘心

今日又忍唔住loop咗幾次

吳雨霏
仲有首我本人都好掂

冇追到post 1，有冇人講離家出走？

何必每件壯舉都需要理由 伴你去出走
快活而內疚 不管舉世追究
願扣上你雙手 自繁華浪處到沙丘
戀愛 能有幸這樣放肆至足夠

黑暗中漫舞

你也喜歡我 你喜歡使我難過

林夕同Juno個風格好似都幾夾

為何低估了我
能為你 承受更壞更多

太多 印象中好似無

看 你我似小說動聽 錯過最傷感那一節
便永遠 像永遠 美滿動聽

(32年後先知永遠動聽都係林夕填，佢真係痴線，d歌由80年代紅到10後)

我沒有我沒有沒有
從運氣到信心到天空宇宙全屬某某
未明何處有售
我沒有理會有沒有
連伴侶也要花費多幾倍力才望個夠
但仍然難擁有
曾愛惜的總要放手 難接手的又來等候
如我愛你你愛的他都要走 同樣犯不著哀求 遺憾夠 還要去張開笑口 連夢裏也會覺得快樂難求
連淚光都光不過黑夜盡頭
不過不過我不用難受 像我對你也不敢講永久
連天都知這瑣碎悲哀背後 一切都不算得罕有

係

三生慾念兩世紅塵但為何如一

仲有古巨基

何必羨慕或妒忌
天生軟弱難自棄 天給你這愁眉
怎麼鄙棄 情緒就是知己
從來活在一起 自我這種感覺 好得很神祕
快樂就是仍可 感覺傷悲 起碼沒逃避
能做哪個我都好 亦是愛你

17 花開不必富貴 要從庸俗下解放 青春故意怒放

28 又索緊陳舊領呔比破裂難受 鬥垮世俗後結果是更不自由

28 獨佔一種風流 難及我溝的雞尾酒

34 受害慣才互相施暴 別問我誰是虐殺愛的兇徒

34 既是囚徒還是要擁抱 監禁著肉身精神可會在飛舞

黑盒
黑盒有情極動聽
黑盒較情話動聽

禽獸 偽君子悶得冤枉 不屑真小人無恥得夠放

劊子手
不顧 今生未及輪迴仍如豬狗
知你 不甘活著如浮塵如豬狗

只怕 在吻著看著這 頸背後
想到 這血肉 為何沒有切口

鶴頂紅
心知你只愛一時紅
隨風動 旗揮動 但情沒有動

弱水三千
葡萄若化水 醉了會再醉 會跌進漩渦太虛

口乾了便喝盡那密雲

生死疲勞
賭得兇過兇徒 夢中都帶刀
活得空似匈奴 一世未停步

人妻
但願在浴缸中赤裸的我
就是做回真得似假的我

我們的基因
奇在我能令你隨便便答應
看著那一支煙燒斷了 勇悍地發揮 人類原始本領

我在陽台上看你
直插我心 如何犧牲如何艱辛成家如今竟乞你憎

白費苦心 從前新生 淪為扭曲人生 變家中擺設品

沈默就似金 磨利這口針 埋在我的心 誰拔去都手震
寒盡我的心 鳴謝你好心 誰入戲夠深 仍負責親近
誰誤信婚姻 誰誓要結姻 然後結得不忿

櫻吹雪
蘭亭序 墨跡失足晉代酒意裡
如目送 半生履歷換唐詩四句
號角吹 對酒當歌正欲醉
赤壁火裡我是誰 明月映溝渠

如夢令 夢醒此身再續三國誌
憑欄盡處 再千百度覓尋是串數字
掏盡戰衣 五指山中說大志 哪堪精緻用詞
幕幕秘史 茫茫日子 何曾入過詩

那暗花 活色生香印在鈔票裡
凝望白眼 再將千色花見望穿秋水

金剛圈
人 有幾多會忍受痛
有幾多次醒悟了 再發夢

你的金剛圈 最好箍得更緊
令我的下世 記得有過今生

驚蟄
風乾了五臟 憑何說痛
土掩了六腑 靈慾沒輕重

臂膀濕了 血脈急了
隨一念驚濤
已睡死的 古墓 誰出土

逆蒼生
不跟拍子唱頌禮義廉恥於跟人 蒙受聖恩

如來像去
如來像去 悲欣結聚 喜懼交錯
或許 也可 若果

你前來‧我過去
因你存在 竟相信今天我這個人沒過去 活過來

生死老病如輪迴 輪迴前悟透空是你色是你

如能忘掉渴望 歲月長 衣裳薄

高峰一年出三百首
要你up三百首都難啦

人何苦要抱著清醒進睡

笑得開懷 哭得坦率
為何表情要讓這世界安排
我就是我 我只是我
只是一場煙火散落的塵埃

林夕三易其稿

又吹奏Juno

條友浸柒味，我真係唔識欣賞

這個漂亮朋友道别亦漂亮
夜夜電視螢幕繼續舊形象
到了那日同慶個個要鼓掌
硬幣上那尊容變烈士銅像

林夕啲詞靚到出10個po都講唔晒

都莫講話唱歌唱到一pat屎咁

啱呀

良心有愧 原來隨便錯手 可毀了人一世

人若變記憶便迷人
情令眼淺了便情深
認識一場 如雷雨一閃
就此 沒有下文 無憾也覺得是遺憾

然而飛不飛一樣美

沿途如能叫你一早叫到沙啞 高呼一個密碼
幾百萬名字裡誰是你誰讓我查
只想你我幸運到令天地 害怕

一路 一人 一千里 故事人物有沒有一起
一月 一日 一口氣 會在何地發現我的你
一萬 一百 一億個 這地球上對像有幾多

勁match 向左走向右走 套戲，一聽畫面出晒嚟

怕什麼 怕愛人

有無人
諗返我同霆鋒一齊嘅心路歷程，真係好忐忑

要是你的女友放棄你 我便要開香檳講恭喜

一追再追 只想追趕生命裡一分一秒